1907 a. Märtsi kuu 13 p. Krootuse wallakohtu ette ilmusid Krootuse wallast surnud talupoja Mihkel Uibo lesk Ann Uibo nüüd Lina ühe abielumehe Ludwig Linaga ja Mihkel Uibo alaealiste lapste eestkostja Johan Ratnik ja palusid protokolli kirjutada, et Juusa Hindriku ja Kokkeri Jaani talud jääwad lesk Ann Lina kätte, käes olewa aasta pidada niisama ka liikuw Mihkel Uibo warandus 399 rbl 80 kop wäärtuses. Selle eest peab Ann Lina kõik talu maksud ja orjused maksma ja täitma, nink Mihkel Uibo päranduse pääl olewate wõlgade protsendid ja kredid seltsi wõla kustutamise rahad maksma ja era inimeste wõlgadest kokku 50 rbl ära tasuma. Protsendid peawad kõik järgi makstud saama. Ann Lina on kohustud  ka omad lapsed üles pidama ja koolitama. Kõige selle täitmise ja liikuw waranduse alles olemise eest wastab Ann LIna oma osa jaoga, mis temal Mihkel Uibo pärandusest saada. Ann Lina peab tulewal suwel Kokeri talu lauda katusse wastsest panema ja selle lauda wundamendi parandama. Lõppeks lepingu osalised tõendawad, et leppingu hind mitte üle 300 rbl ei ole ja lepping ise wälja mõteltud  niisama ka et kõik waidlused selle wastu kõrwale jääwad. 
J. Ratnik [llkiri]   A. Lina [allkiri] L Linna[allkiri]
Üks tuhat üheksa sada seitsmendamal aastal Märtsikuu kolmeteistkümnemal päewal on Krootuse wallakohus Krootuse wallamajas eesseiswat suusõnalist lepingut kinnitanud, mis juures wallakohus tunnistab, et lepingu osalised surnud Mihkel Jakobi poeg Uibo allaealiste pärijate eestkostja Johann Johani poeg Ratnik Krootuse wallast Ewerdi talust ja Ann Lina ühes oma seadusliku abielumehe Ludwig Linaga sealtsamast wallast Kokkeri talust kohtule isiklikult tuttawad, et neil seaduslik õigus aktisi teha ja et pärast selle lepingu kuuldawalt ettelugemise lepingule tõesti oma käega alla kirjutanud Johann Johani poeg Ratnik, Ann Lina ja wiimase abielumees Ludwig Lina kui nõuandja.
Wallakohtu eesistuja J Kuhi 
Jkuddo
